\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[unicode=true]{hyperref}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{wrapfig}

%opening
\title{Отчёт}
\author{Калабин Григорий, 423 группа}
\date{Весна, 2012}

\begin{document}\maketitle
\section*{Одновременное уменьшение затрачиваемого времени и количества используемых процессоров}
В статье представлен алгоритм для решения задачи мультипроцессорного расписания (\emph{multiprocessor scheduling, MS}), называемый 2D сжатие (\emph{2D Compression, 2DC}). Особенность этого алгоритма состоит в том, что он пытается достичь двух целей одновременно --- минимизации времени (\emph{makespan}) и использования ресурсов (\emph{resource utilization}), другими словами, построить расписание, требующее наименьшего времени (\emph{makespan}) и количества процессоров (\emph{resource utilization}).

\subsection*{Идея алгоритма}
TODO: картинка \\
Расписание представляется графически на осях координат как набор прямоугольников соответствующих задачам (\emph{tasks}). По оси $Ox$ отсчитывается время, а по оси $Oy$ - процессоры. Решение помещается в прямоугольник (так как всё конечно), координаты правого верхнего угла которого, соответствуют количеству времени, необходимого для реализации этого расписания (\emph{makespan}), и количества используемых процессоров (\emph{PE}). Задача состоит в минимизации размеров (площади) этого прямоугольника. Идея состоит в том, чтобы при добавлении новой задачи на плоскость (при построении решения) прилагать <<давление>> по обеим осям на объемлющий прямоугольник.

\subsection*{Определения}
TODO: тут точно нужна картинка \\
Критическим путём (\emph{Critical path}) называется путь наибольшей длины в графе зависимостей (\emph{Dependency graph, DG}).\\
Разрезом параллелизма (\emph{Parallelism cut}) называется набор задач, выполняемых параллельно, формирующий разрез с наибольшим числом используемых процессоров.\\
Наираньшим стартом (\emph{Earliest Start Time, EST}) называется время, раньше которого невозможно начать выполнение задания, то есть $EST(n_i) = max \{ EST(P_k)+w(P_k)+C_{ki} | P_k \in Parent(n_i)\}$, где $n_i$ - $i$-я задача, $w(P_k)$ --- время вычисления задачи $P_k$, $C_{ki}$ --- транспортные издержки между задачами $k$ и $i$, а $Parent(n_i)$ --- множество задач, которые должны быть выполнены перед задачей $i$. \\
Учитывая предыдущее определение, длина критического пути (\emph{Length of CP, LCP}) вычисляется как $max\{EST(n_i)+w(n_i)|n_i \in \mathrm{exit \: nodes}\}$.\\

\subsection*{Алгоритм}
Данный алгоритм является итеративным и каждая итерация содержит следующие действия:
\begin{enumerate}
\item Нахождение самой ограниченной задачи из набора активных (которые уже можно выполнять) задач
\item Построение пространства решений для выбранной задачи
\item Выбор \emph{least impact} (это что-то в духе <<Решение наименьшего воздействия>>) решения для наиболее выгодного использования ресурсов (процессоров)
\item Обновления списка активных задач и ресурсов
\end{enumerate}
Далее подробно по каждому шагу.

\subsubsection*{Нахождение очередного задания}
Стратегия выбора самой ограниченной задачи (\emph{The most constrained strategy}) определяет самый критический процесс, который имеет наибольший приоритет и должен быть отправлен на выполнение следующим. Наиболее приоритетным будет процесс с наименьшим количеством элементов в пространстве решений, которое вычисляется как $$LFT(n_i,PE_j)-EST(n_i,PE_j)-w(n_i)+1.$$

\subsubsection*{Построение пространства решений}
Очевидно, оно строится из определения и содержит наборы процессорного времени, необходимого для выполнения данной задачи.

\subsubsection*{The least impact solution}
Решение наименьшего воздействия (\emph{least impact}) выбирается из пространства решений по следующему принципу: 
\begin{enumerate}
\item Решение с наименьшим количеством активных или частично активных процессов и их потомков, на которых влияет данное решение
\item Решение с наименьшей суммой количества решений, которые исключаются данным, для каждого процесса, находящегося под влиянием данного решения
\end{enumerate}

TODO: сформулировать по-русски\\

\subsection*{Выводы}
В данной статье показан алгоритм, который предлагает новую точку зрения на задачу (минимизация сразу по двум параметрам, но строго это сформулировать сложно). Он сильно превосходит по различным параметрам существующие (на момент написания статьи) --- этому посвящена страница статьи с множеством различных графиков.
\end{document}
